S
Классы отвечающие за фигуры отвечают этому принципу, так как там нет
функциональности которая не свойственна им. 
Для расчета периметра и площади используются
классы с интерфейсом Shape. 

O
Класс Shower закрыт для изменений, так как если добавятся новые типы фигур, то
не придется его изменять, но при этом открыт для расширений, так как от него можно
унаследоваться и добавить новую нужную функциональность.

L
В иерархии классов Shape данный принцип соблюдается, так как есть возможность
пользоваться производным классом вместо родительского и вести с ним себя так же 
без внесения изменений.

I 
Клиент не должен реализовывать интерфейсы которые ему не нужны.
В проекте постарался разбить интерфейсы так чтобы методы были максимально 
связными.

D
Этот принцип утверждает что наиболее гибкие системы получаются в которых
зависимости направлены на абстракции а не на конкретные реализации.
Основной класс, на котором строится все приложение - это CommunicationService
и в нем все зависимости направлены на абстракции, таким образом этот
принцип был реализован в данной работе. 


